\section{Přehrávání a hodnocení nahraných verzí fráze}
Všechny nahrané verze aktuálně vybrané fráze jsou zobrazeny v seznamu v pravé spodní části hlavního formuláře aplikace (viz obrázek \ref{fig: waves_list}). Položky tohoto seznamu poskytují základní informace o nahraných verzích fráze, zda byla nahrávka odmítnuta kontrolními moduly či nikoliv atp. Výběrem některé z~položek tohoto seznamu zpřístupníte tlačítka pro přehrávání vybrané nahrávky, resp. možnost jejího hodnocení.

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.475]{figures/waves_list.png}
	\caption{Seznam nahraných verzí aktuálně vybrané fráze.}
	\label{fig: waves_list}
\end{figure}

\subsubsection*{Přehrávání nahrané verze fráze}
U vybrané položky v seznamu nahraných verzí fráze jsou dostupná tlačítka pro přehrávání této vybrané nahrávky. Vybranou nahrávku lze přehrát pomocí tlačítka s trojúhelníčkem (tlačítko vlevo). Pokud již přehrávač nahrávku přehrává, je možné přehrávání pozastavit (tlačítko uprostřed) nebo přehrávání zcela zastavit (tlačítko vpravo).
\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.9]{figures/player_enabled.png}
	\caption{Aktivní (povolená) tlačítka přehrávače zvuku.}
\end{figure}

U nevybraných položek seznamu jsou tlačítka přehrávače zakázána. Tlačítka se pro vybranou položku vždy automaticky povolí.

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.9]{figures/player_disabled.png}
	\caption{Zakázaná tlačítka přehrávače zvuku.}
\end{figure}

\subsubsection*{Hodnocení nahrané verze fráze}
\textbf{Upozornění}: Hodnocení nahraných verzí fráze je pouze dobrovolné! Automaticky se za nejlepší považuje poslední úspěšně nahraná verze (která prošla kontrolními moduly). Tato verze se také dále používá pro zpracování a není tedy třeba ji pokaždé označovat jako preferovanou.\\[1em]

Nahrané verze vybrané fráze lze u položek seznamu taktéž subjektivně hodnotit pomocí hodnotítích tlačítek (symboly hvězdičky a popelničky). Toto hodnocení může být nápomocné při budoucím zpracování Vašich hlasových dat. Pomocí hodnotících tlačítek lze subjektivně ohodnotit vybranou verzi nahrané fráze jako:

\begin{enumerate}[label={}]
	\item \textbf{preferovanou} (hvězdička) -- Vaše promluva je plynulá, srozumitelná, bez přeřeků, zadrhávání atp.
	
	\item \textbf{nekvalitní} (popelnička) -- Vaše promluva není plynulá, v promluvě je zadrhávání či přeřek, nahráv\hyp{}ka byla předčasně ukončena. 
\end{enumerate}

V případě úspěšně nahrané fráze (nahrávka prošla kontrolními moduly) jsou pro hodnocení povoleny oba příznaky - hvězdička i popelnička. V případě, že je podle Vás nahrávka kvalitní, můžete ji označit hvězdičkou. Pokud nahrávka prošla kontrolou, ale přesto si myslíte, že její kvalita není dostatečná, můžete ji označit popelničkou.

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.9]{figures/tagger.png}
\end{figure}

Pokud nahrávka neprošla kontrolními moduly, je možné nahranou verzi fráze označit pouze jako nekvalitní (popelnička). Tímto příznakem lze označit například nahrávky bez promluvy nebo nahrávky, kde subjektivně uznáte, že nemá smysl se danou nahrávku nijak zabývat. 

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.9]{figures/tagger_trash_only.png}
\end{figure}

\textit{Poznámka:} Nahrávky, které jsou příliš krátké na kontrolu kontrolními moduly jsou automaticky označovány příznakem \uv{nekvalitní nahrávka} (popelnička).